<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<?xml-stylesheet type="text/xsl" href="receta.xslt"?>

<plat>
  <nom>
    <title>Calabacines rellenos de arroz negro y calabaza</title>
    <descripcio>
      Estos calabacines rellenos de arroz negro y calabaza que te propongo hoy, son la última receta que publico en el
      blog en Enero!
    </descripcio>
    <imagen ruta="../imagenes/calabacines.jpg"/>
    <info>
        <prep>Preparación: 15min</prep>
        <coc>Cocción: 85min</coc>
        <tiemp>Tiempo Total: 100min</tiemp>
        <rac>Raciones: 2</rac>
    </info>
    <ingredientes>
        <ingredient>2 calabacines medianos</ingredient>
        <ingredient>1 cucharada de aceite de oliva virgen extra</ingredient>
        <ingredient>1 diente de ajo</ingredient>
        <ingredient>1/2-3/4 de cucharadita de canela en polvo</ingredient>
        <ingredient>1 taza de calabaza a cuadritos cocida(al horno o al vapor)</ingredient>
        <ingredient>1 taza de arroz negro cocido</ingredient>
        <ingredient>2 cucharadas de nata vegetal de tu elección (yo he utilizado soja)</ingredient>
        <ingredient>sal al gusto</ingredient>
        <ingredient>queso mozzarella y parmesano rallado al gusto</ingredient>
    </ingredientes>
    <pasos>
        <pas>Hornear calabacines: En el horno precalentado a 180ºC, pondremos a hornear los calabacines partidos por la mitad en una bandeja de horno con un poco de aceite en la base para que no se peguen, entre 150-180ºC (dependiendo del horno), hasta que estén al dente y la pulpa tierna (más o menos 1 hora y ¼, pero depende del horno).</pas>
        <pas>Hornear la calabaza: Al mismo tiempo, yo aprovecho para hornear la calabaza a cortada a cuadritos, también hasta que esté tierna, removiéndola si es necesario para que no se queme (pueden tardar tiempos diferentes) o también la puedes hacer al vapor.</pas>
        <pas>Cocer el arroz: Mientras cocer el arroz en 1 medida de arroz por 2 y ¼ medidas de agua, después de lavarlo bien, hasta que se consuma todo el líquido.</pas>
        <pas>Quitar la pulpa: Cuando estén los calabacines, quitar la pulpa con una cuchara y reservarla.</pas>
        <pas>Sofreír: En una sartén, sofreír en un poco de aceite la cebolla picada, cuando esté transparente añadir el ajo triturado, la calabaza, la pulpa deshecha de los calabacines, la canela, la sal al gusto y la nata. Remover bien para que se integre todo.</pas>   
        <pas>Rellenar: Rellenar los calabacines con esta mezcla, dejando espacio para añadir encima un poco de arroz cocido, un poco de mozzarella y parmesano (o cualquier queso vegano que funda y gratine)</pas>
        <pas>Gratinar y servir: Gratinar y servir con cilantro fresco o cualquier otra aromática fresca si se desea.</pas>
    
    </pasos>
    </nom>
  </plat>
