<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<?xml-stylesheet type="text/xsl" href="receta.xslt"?>

<plat>
  <nom>
    <title>Mijo cremoso con lentejas, hortalizas y shiitake</title>
    <descripcio>
      Un buen plato de mijo cremoso con lentejas y hortalizas es todo lo que necesitas para templar el cuerpo este
						invierno! Delicioso y fácil!
    </descripcio>
    <imagen ruta="../imagenes/mijo.jpg"/>
    <info>
        <prep>Preparación: 10min</prep>
        <coc>Cocción: 20min</coc>
        <tiemp>Tiempo Total: 30min</tiemp>
        <rac>Raciones: 3-4</rac>
    </info>
    <ingredientes>
        <ingredient>2 cucharadas de aceite de oliva virgen extra</ingredient>
        <ingredient>1 cebolla grande</ingredient>
        <ingredient>2 dientes de ajo</ingredient>
        <ingredient>300 g de boniato pelado</ingredient>
        <ingredient>300 g de coliflor (parte blanca, sin el tronco)</ingredient>
          <ingredient>500 ml de agua</ingredient>
          <ingredient>1/2 taza de mijo</ingredient>
          <ingredient>1/2 taza de lentejas rojas partidas</ingredient>
          <ingredient>1 cucharadita de sal</ingredient>
          <ingredient>5 o 6 setas shiitake (unos 100 g)</ingredient>
          <ingredient>1 taza de leche de almendras sin endulzar</ingredient>
          <ingredient>1/2 cucharadita de curry en polvo</ingredient>
          <ingredient>Guarnición: hojas verdes, aguacate, pipas, cilantro, semillas de granada y aceite</ingredient>
        
    </ingredientes>
    <pasos>
      <pas>Echar las 2 cucharadas de aceite de oliva virgen extra en una olla, calentar y añadir la cebolla bien picada.</pas>
        <pas>Cuando esté translúcida, echar los ajos prensados, remover, esperar unos segundos y echar el boniato cortado en cubitos y la coliflor también cortada en trocitos. Remover bien.</pas>
        <pas>Echar el agua ya caliente, la sal y también las lentejas y mijo lavados y escurridos. Remover bien. Dejar cocer a fuego bajo-medio hasta que todo esté prácticamente cocido.</pas>
          <pas>Añadir las setas shiitake, limpias y laminadas, la leche de almendras y el curry, remover y acabar de cocer unos minutos más. Rectificar de sal y tapar para que acabe de hacerse con el calor. Si falta algo de cocción, añadir algo más de líquido y continuar a fuego bajo unos minutos más; también se puede añadir algo más de curry si se desea.</pas>
            <pas>Añadir las guarniciones a la hora de servir y un poquito de aceite de oliva virgen extra por encima.</pas> 
    </pasos>
    </nom>
  </plat>
